泰國民眾發起「#SavePornhub」活動

老司機氣炸！上架學運影片惹怒政府 泰國190個成人網遭封殺

2020/11/03 18:52
〔即時新聞／綜合報導〕由泰國學生發起的反政府抗議行動越演越烈，政府也開始採取提告臉書、推特等強硬措施封鎖新聞自由。對此，有學生突發奇想，在Pornhub等成人影音網站投放相關影片廣告，結果泰國政府今日一聲令下，包括Pornhub在內的190個成人網站全遭到封鎖，引發網友強烈反對，並發起「#SavePornhub」活動高喊：「還我Pornhub」！

泰國政府近來強力限制新聞自由，甚至因為臉書、推特等社群網站不願配合下架不利政府的新聞而對其提告。對此，有示威者在Pornhub等成人影音網站投放廣告，引發網友熱議。

根據《路透》報導，泰國政府今日下令封殺190個包括Pornhub在內的成人網站，泰國數位經濟與社會部長普提彭（Puttipong Punnakanta）表示，這是為了限制民眾造訪色情和賭博網站而做出的努力，他並指稱，根據泰國網路犯罪法，這些內容是違法的。

據報導，泰國色情行業舉世聞名的，Pornhub是泰國2019年每日流量排名前20的網站。對此，一群網友在推特發起標籤「#SavePornhub」高喊「還我Pornhub！」、「政府無權封鎖成人網站！」；不少網友更質疑，封鎖成人網站根本不是為了維護道德，而是因為成人網站PO出損害王室形象的影片。

也有網友在推特上表示，如果有人一開始不恨現在的政府，「現在他們可能開始討厭了」。

LIVE! ภาคีนิรนาม จัด #ม็อบทวงคืนpornhub

厲害手段！躲避泰國政府鎖IP 泰國學運在成人網站下廣告

世界末日

只准泰皇叫雞，不准人民打丁

咪又係繼續返工